<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Diy on Studio Tvär</title>
    <link>https://studiotvar.se/tags/diy/</link>
    <description>Recent content in Diy on Studio Tvär</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>sv-se</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Sep 2024 12:28:17 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://studiotvar.se/tags/diy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>DrData skruvar!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2024/09/28/2024-drdataskruvar/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 12:28:17 +0200</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2024/09/28/2024-drdataskruvar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Testar göra ett nytt inlägg på min gohugo-baserade hemsida!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Slängde ihop en minivideo för att testa lite och trycker ut ett kort inlägg. Fick minsann bli en ny liten spellista på youtubekanalen för detta. Nån dag kanske man ska städa lite där med? :)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube-nocookie.com/embed/r-GgAxExKG0?si=GEWKgiZ0-nWJywjJ&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://img.youtube.com/vi/r-GgAxExKG0/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;Video på Youtube&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>HOWTO: Service på grafikkort</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2022/12/24/2022-howto-service-grafikkort/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 15:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2022/12/24/2022-howto-service-grafikkort/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mitt nu rätt gamla Powercolor Radeon RX 590 8GB Red Dragon hade en tendens att låta väldigt mycket när man spelade de enklaste spel. Så efter flytt och haft burken nedpackat ett tag upptäckte jag att problemen förvärrats ännu mer.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Nu krävdes det bara gajming så dök burken nu och då eller bara lät förfärligt med grafikkortsfläktarna på max. Råkade dessutom sammanfalla med rejält omarbetad drivare från AMD - så misstanken landade ju där först. Efter massa strul och försök att byta till äldre version av drivrutiner som tillslut i samband med krascher fick hela burken att sluta boota fick det bli en paus (annat pocka på i flytt- och renoveringskaos).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kabelförvaringstrix!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2022/04/12/2022-kabelforvarningstrix/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 15:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2022/04/12/2022-kabelforvarningstrix/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Såg det nog för lääääänge sedan på internet nånstans men idag har det varit lite röjning och även jag tog och testade trixet! Får säga att det faktiskt funkar riktigt bra! Kommer bli enklare att hitta dom udda konverterarna när man ska leka i lilla hemmastudion och behöver nån konstig koppling till nått… 🙂&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/kabelforvarningstrix.png&#34; alt=&#34;Kabelförvarningstrix&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jag har alltså kapat upp ett papprör som förmodligen haft en vaxduk eller liknande runt sig samt kompletterat med lite vanliga toarullar. Fyllt botten på en förvarningspuff med stående rullar och alla kontakter uppåt. Nåja nästan fyllt – behövde ju plats för ett gammalt ljudkort och diverse gitarrsträngar också. Voila har jag äntligen lite ordning på oredan och kan lätt plocka fram och hitta udda kablar, förlängare och konverterare. Nu återstår bara att åka med den ännu större högen med gamla sladdar till återvinningen!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>HOWTO: Batteribyte macbook pro mid 2014!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2021/07/14/2021-batteribyte-macbook-pro-mid-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 17:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2021/07/14/2021-batteribyte-macbook-pro-mid-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Brukar skruva isär min gamla trogna MacBook Pro (modell Mid-2014) åtminstone en gång per år och städa den från damm. Den blir oftast rejält mindre varm och går också mycket tystare av lite dammsugning av fläktar innuti.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Plockade som vanligt fram mitt pålitliga kit från ifixit.com och lättade på locket (nåja botten om man ska vara petig).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/macbook-svullet-batteri.png&#34; alt=&#34;Macbook med svullet batteri&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Som synes är både bottenplattan och dom två fläktarna rätt dammiga. Fram med lilla dammsugaren och försiktigt göra rent! Som vanligt inget större problem förrän jag skulle återmontera bottenplattan… Plötsligt märker jag ju att den inte går att skruva ihop igen? Va nu? Efter lite ytterligare granskning inser jag snart att batteriets celler är REJÄLT svullna!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saaborgini meckande igen!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2016/04/16/2016-saaborgini-meckande-igen/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2016 11:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2016/04/16/2016-saaborgini-meckande-igen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Har ju haft en hysterisk kolibri i höger utblås i min lilla Saab ett bra tag (år faktiskt). Tydligen var det e förvarning om en döende kupéfläkten! Till slut blev det tyst… Helt tyst!!! Minsta imma på rutan blev lika ogenomtränglig som Lytzen-dimman! Saab 9-3 utan kupéfläkten är ingen höjdare!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eftersom jag precis haft bilen på verkstad för bromsbyte så var jag inte så sugen på att ställa dit den igen. Kollade därför på nätet och lärde mig då att kupéfläkten är just den kolibri jag hört och att fläkten bor under handskfacket! Hittade ersättningsfläkt på bl.a. skruvat.se å lite andra ställen… Tyckte mig rätt säker på exakt modell och hittade dessutom en väldigt trevlig beskrivning på hur man gör för att byta! Bara å följa mottot: köp köp köp köp (beställde på skruvat.se som hade hemma) och plocka fram verktygslådan!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bilmontören Sören! :)</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2015/11/01/2015-bilmontoren-soren/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2015 18:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2015/11/01/2015-bilmontoren-soren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Efter en fin All Helgona igår med mycket vacker sång tillsammans med sköningarna&#xA;i Bomhus Kyrkokör och ljuständning så var det dags att ta fram lite verktyg idag igen!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/all-helgona.png&#34; alt=&#34;all-helgona.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;belysning-till-registreringsskylt&#34;&gt;Belysning till registreringsskylt&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;I fredags var det ju inge vidare väder så då fick den bli fix av regskyltbelysningen&#xA;bak då det gick att skruva loss den rampen så man kunde sitta inne å laga sen istället… 🙂&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/regskyltsbelysning.png&#34; alt=&#34;regskyltsbelysning.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;byte-av-strålkastare&#34;&gt;Byte av strålkastare&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Så idag var det dags för den lite större utmaningen att byta strålkastare fram! Köpte&#xA;billiga insatser på skruvat.se och dom skulle visa sig passa perfekt också! Gött! Lite&#xA;utmaning att få isär och sen såklart för humöret när man ser hur ”proffsverkstäderna”&#xA;har slarvat å kastat bort en hel del skruv och infästningar som dom säkert tyckte va&#xA;jobbiga att få ihop och onödiga… Eller om dom bara utgår från att man inte ska märka nått?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reparatören Sören vs GoPro HD Hero3</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2015/04/11/2015-reparatoren-soren-vs-gopro-hd-hero3/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2015 12:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2015/04/11/2015-reparatoren-soren-vs-gopro-hd-hero3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Roat (?) mig här i veckan med att ge mig på att reparera en GoPro-kamera som fått&#xA;en ”körnare” nästan mitt i linsen efter en rejäl krasch i backen! Jösses så pilligt&#xA;men onekligen spännande!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/lins.png&#34; alt=&#34;lins.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vad var klurigast då? Ja man lär ju hitta reservlins av rätt sort vilket var en&#xA;förvirrande resa. Sen lär man sluta vänta på att det ska bli billigare någon gång&#xA;när det är VÅR svenska krona som ramlar nedåt mot andra valutor. Sagt och gjort&#xA;beställde jag en lins på typ lite chansning (alltid spännande när leverantören&#xA;knappt kan engelska). Döm om min förvåning när en lins dök upp på typ bara 2 veckor&#xA;ända borta från Kina!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
