<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Meckande on Studio Tvär</title>
    <link>https://studiotvar.se/tags/meckande/</link>
    <description>Recent content in Meckande on Studio Tvär</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>sv-se</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Jul 2023 16:21:00 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://studiotvar.se/tags/meckande/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Midsommar Och Semester</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2023/07/03/2023-midsommar-och-semester/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 16:21:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2023/07/03/2023-midsommar-och-semester/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Inte blivit typ NÅTT gjort i min lilla studio sen flytt och bilstrul å allt annat som ständigt kommer i vägen! Tja musikaliskt har det inte blitt just nått gjort (förutom en del redigering av inspelningar från sommarkonsert med Hedesunda Sångare). Men nu är en mycket trevlig midsommar passerad med skratt, musik och traditionsenlig sill-lunch samt grillning i Borlänge.  Kompisen med familj dök också opp (ned?) med en redig överraskning - igen! Han e riktigt bra på å klura ut sånt här! Riktigt skojig och fin present.&#xA;&lt;img src=&#34;images/2023-studiotvar-poster-banner.png&#34; alt=&#34;2023-studiotvar-poster-banner.png&#34; title=&#34;En Studio Tvär poster!&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Renovering av gammal gitarr!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2020/08/16/2020-renovering-av-gammal-gitarr/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Aug 2020 20:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2020/08/16/2020-renovering-av-gammal-gitarr/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Fick en gammal gitarr som stått för sig själv i nått hörn i många många herrans år. Hann bara försöka stämma den så small en av dom riktigt risiga strängarna av. Bara å beställa hem nya strängar då mitt lager sinat totalt.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/nya-gitarr-strangar.png&#34; alt=&#34;Nya strängar&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Blev thomann som fick stå för leveransen då vi inte har nått bra alternativ längre lokalt i Gävle. Transporten gick som vanligt snabbt till Sverige och blev sen rätt osynlig innan jag plötsligt kunde beställa att få paketet lämnat på vanliga utlämningsstället istället för att dom ska ”försöka leverera till dörren” (brukar ju aldrig funka). Döm om min förvåning dock när jag hämtade ut paketet!. Magiskt misshandlat kom det åtminstone efter några dagar med mina nya strängar – tur sånna inte är ömtåliga! Drog lite i en flik på vad som var kvar av kartongen och vips såg resterna av paketet ut så här! 🙂&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
