<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Saaborgini on Studio Tvär</title>
    <link>https://studiotvar.se/tags/saaborgini/</link>
    <description>Recent content in Saaborgini on Studio Tvär</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>sv-se</language>
    <lastBuildDate>Sat, 16 Apr 2016 11:53:04 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://studiotvar.se/tags/saaborgini/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Saaborgini meckande igen!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2016/04/16/2016-saaborgini-meckande-igen/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2016 11:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2016/04/16/2016-saaborgini-meckande-igen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Har ju haft en hysterisk kolibri i höger utblås i min lilla Saab ett bra tag (år faktiskt). Tydligen var det e förvarning om en döende kupéfläkten! Till slut blev det tyst… Helt tyst!!! Minsta imma på rutan blev lika ogenomtränglig som Lytzen-dimman! Saab 9-3 utan kupéfläkten är ingen höjdare!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Eftersom jag precis haft bilen på verkstad för bromsbyte så var jag inte så sugen på att ställa dit den igen. Kollade därför på nätet och lärde mig då att kupéfläkten är just den kolibri jag hört och att fläkten bor under handskfacket! Hittade ersättningsfläkt på bl.a. skruvat.se å lite andra ställen… Tyckte mig rätt säker på exakt modell och hittade dessutom en väldigt trevlig beskrivning på hur man gör för att byta! Bara å följa mottot: köp köp köp köp (beställde på skruvat.se som hade hemma) och plocka fram verktygslådan!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bilmontören Sören! :)</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2015/11/01/2015-bilmontoren-soren/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Nov 2015 18:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2015/11/01/2015-bilmontoren-soren/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Efter en fin All Helgona igår med mycket vacker sång tillsammans med sköningarna&#xA;i Bomhus Kyrkokör och ljuständning så var det dags att ta fram lite verktyg idag igen!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/all-helgona.png&#34; alt=&#34;all-helgona.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;belysning-till-registreringsskylt&#34;&gt;Belysning till registreringsskylt&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;I fredags var det ju inge vidare väder så då fick den bli fix av regskyltbelysningen&#xA;bak då det gick att skruva loss den rampen så man kunde sitta inne å laga sen istället… 🙂&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/regskyltsbelysning.png&#34; alt=&#34;regskyltsbelysning.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;byte-av-strålkastare&#34;&gt;Byte av strålkastare&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;Så idag var det dags för den lite större utmaningen att byta strålkastare fram! Köpte&#xA;billiga insatser på skruvat.se och dom skulle visa sig passa perfekt också! Gött! Lite&#xA;utmaning att få isär och sen såklart för humöret när man ser hur ”proffsverkstäderna”&#xA;har slarvat å kastat bort en hel del skruv och infästningar som dom säkert tyckte va&#xA;jobbiga att få ihop och onödiga… Eller om dom bara utgår från att man inte ska märka nått?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
