<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Körsång on Studio Tvär</title>
    <link>https://studiotvar.se/tags/k%C3%B6rs%C3%A5ng/</link>
    <description>Recent content in Körsång on Studio Tvär</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>sv-se</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Dec 2015 18:53:04 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://studiotvar.se/tags/k%C3%B6rs%C3%A5ng/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>God Jul!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2015/12/24/2015-god-jul/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Dec 2015 18:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2015/12/24/2015-god-jul/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Grönt ute och ingen snö! Men nu har man åtminstone smaskat i sig julbord och öppnat lite&#xA;paket. Blev ingen egen liten julsång från min sida i år men jag har däremot meckat ihop&#xA;ett antal videoklipp och musikklipp från den julkonsert jag var med på tillsammans med&#xA;Hedesunda Sångare i Hedesunda kyrka den 13 december. Tog lite tid men så är man ju&#xA;fortfarande rätt nybörjare på att mixa/mastra ljud också.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lyckad 130-årsfest!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2015/10/25/2015-lyckad-130-arsfest/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Oct 2015 19:33:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2015/10/25/2015-lyckad-130-arsfest/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Igår lördag fick man äran att delta på vår kära körlederska Gunilla och hennes käreste och basen Åkes gemensamma födelsedagsfest! Massor med skratt och underbar underhållning blandat med nya och gamla bekantskaper, överraskningar och dans samt massor av god mat! Så här i efterhand skulle man såklart haft bättre utrustning än mobiler för att dokumentera denna kväll men med lite bildbehandling tror jag man åtminstone kan skymta deltagarna här och där… 🙂&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Musikliv i Bomhus!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2015/10/11/2015-musikliv-i-bomhus/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Oct 2015 17:33:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2015/10/11/2015-musikliv-i-bomhus/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I lördags fick jag och resten av sköningarna i Bomhus Kyrkokör vara med och sjunga på en tillställning som gick under namnet ”Musikliv i Bomhus”. Alla möjliga olika musiker och körer deltog och jag fick sjunga solo! 🙂 Kunde inte deltaga under hela tillställningen så bara en del av underhållningen är fångad på film…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Musikliv i Bomhus, valda klipp på Youtube!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.youtube.com/playlist?list=PLE5e6DX_i5eqJygpUFFy5pQuYbpPxxIjr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;images/youtube-lista.png&#34; alt=&#34;Video på Youtube&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Heldag med Hedesunda Sångare och baluns!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2015/10/09/2015-heldag-med-hedesunda-sangare-och-baluns/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2015 19:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2015/10/09/2015-heldag-med-hedesunda-sangare-och-baluns/</guid>
      <description>&lt;p&gt;I lördags var det en riktigt trevlig heldag körövning med Hedesunda Sångare där det&#xA;bara lät bättre å bättre allt eftersom dagen gick. Dock var man rätt trött både i&#xA;hals och kropp efteråt men det hindrade inte att man beslutade att ändå dyka opp på&#xA;efterföljande baluns på kvällen!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/route-66-cruisers.png&#34; alt=&#34;route-66-cruisers.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/koolt-golv.png&#34; alt=&#34;koolt-golv.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/logo.png&#34; alt=&#34;logo.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/kottbollar.png&#34; alt=&#34;kottbollar.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Skulle visa sig vara ett riktigt trevlig beslut! Underbar lokal där på den renoverade&#xA;macken Gårdtä som värsta 50-60-tals rockabillybaren där vi hade lite knytiskalas och&#xA;med suverän underhållning där medlemmar i kören visade upp sina talanger…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Välgörenhetskonsert!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2015/10/05/2015-valgorenhetskonsert/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Oct 2015 17:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2015/10/05/2015-valgorenhetskonsert/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Så har man då fått äran att sjunga solo med härliga Bomhus Kyrkokör i stooooora&#xA;Heliga Trefaldighets kyrka här i Gävle. Andra tillfället när jag nu fått testa&#xA;att spela in med min bärbara Zoom. Efter lite mixning av ljudet och redigering av&#xA;video med gumsans filmklipp från telefonen så ramla detta ut:&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/89KkLFSCC-c&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://img.youtube.com/vi/89KkLFSCC-c/0.jpg&#34; alt=&#34;Video på Youtube&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Var rätt nervöst dagarna innan med halsont och elände men som tur var sjöng vi ju&#xA;inte en massa andra sånger så det kändes riktigt bra att få sjunga där! Häftigt&#xA;stor kyrka är det ju också!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Äntligen är vårkonserten slutmixad och redigerad!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2015/06/21/2015-antligen-ar-varkonserten-slutmixad-och-redigerad/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2015 11:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2015/06/21/2015-antligen-ar-varkonserten-slutmixad-och-redigerad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ojojoj! Tog sin tid… Men till slut har jag äntligen efter drygt 5 ytterligare timmar&#xA;redigering lyckats pussla ihop video från en iPhone med ljud inspelat med en Zoom&#xA;mobil inspelare. Mixningen av ljudet tog klart mer tid än jag kunnat gissa mycket&#xA;beroende på att jag klantade jag mig och missade att jag spelat in på 48kHz vilket&#xA;jag såklart lär hantera när jag mixar till 44.1kHz. Vad blev det för knas då? Jo en&#xA;liten tonartsänkning och något långsammare tempo på alla ljudspår vilket gjorde att&#xA;det inte alls gick att få dom att stämma med dom videoklipp jag hade….&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Plötsligt blir det mycket musik!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2015/05/25/2015-plotsligt-blir-det-mycket-musik/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2015 19:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2015/05/25/2015-plotsligt-blir-det-mycket-musik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ibland har det visst en förmåga att bli en hel del i schemat plötsligt! I söndags&#xA;var jag med och sjöng för konfirmander i Bomhus kyrka med Bomhus kyrkokör och i&#xA;morgon tisdag klockan 19:00 blir det Vårkonsert också i Bomhus kyrka. Sen mitt i&#xA;allt har man misslyckats med att säga ”nej” och ska spela och sjunga på begravning&#xA;på fredag (fast ska man vara ärlig så vill jag nog prova om jag klarar av det). Så&#xA;självklart har det blivit lite meckandet med vilka låtar som skall sjungas och hur,&#xA;rep i olika former samt lite meckandet i studion med inspelning vilket blir för sällan.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
