<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Julotta on Studio Tvär</title>
    <link>https://studiotvar.se/tags/julotta/</link>
    <description>Recent content in Julotta on Studio Tvär</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>sv-se</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Dec 2013 21:33:04 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://studiotvar.se/tags/julotta/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Trötthetsrekord på Julottan?</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2013/12/29/2013-julottan/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2013 21:33:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2013/12/29/2013-julottan/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Så har man haft lite jul igen! Började med julafton i Gävle med lite julbord å allmän stressa&#xA;runt&amp;hellip; ;)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Blev på took för sent tyvärr när man nu skulle opp tidigt som rackarns för att sjunga på&#xA;Julottan! Tror jag fick ihop 2 timmars sömn innan man stog på led i Bomhus kyrka med dom&#xA;andra sköningarna i Bomhus kyrkokör. Va heeeelt klart yrslig i skallen å det gick sisodär&#xA;att sjunga. Hur yrslig jag var framgår på det lilla klippet nedan där min kära sambo filmade&#xA;mitt solo&amp;hellip; Tror jag kollade texten ungefär varannat ord - var lite osäker vad jag sjöng&#xA;på för nått! :)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Julkonsert i Bomhus kyrka!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2012/12/19/2012-julkonsert-i-bomhus-kyrka/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Dec 2012 12:41:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2012/12/19/2012-julkonsert-i-bomhus-kyrka/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Igår hade vi då vår första Julkonsert i Bomhus Kyrka med vår fina Bomhus&#xA;Kyrkokör och sjöng en hel radda med julsånger både för och med publiken.&#xA;Imponerande 153 personer dök upp tydligen upp och det vart ju riktigt&#xA;lyckat!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Själv hade jag den stora äran att få sjunga solo till Py Bäckmans fina&#xA;julversion av &amp;ldquo;Stad i Ljus&amp;rdquo; som så fyndigt heter &amp;ldquo;Sprid Ditt Ljus&amp;rdquo;&#xA;istället. Obeskrivligt mäktig känsla att få skråla framför en hel kör&#xA;som klämmer i bakifrån. Goa mammalediga Lisa hann med att filma också&#xA;så klippet kan man hitta om man går in och gillar &amp;ldquo;Bomhus kyrkokör&amp;rdquo; på&#xA;facebook.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
