<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Righttorepair on Studio Tvär</title>
    <link>https://studiotvar.se/tags/righttorepair/</link>
    <description>Recent content in Righttorepair on Studio Tvär</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>sv-se</language>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Jul 2021 17:53:04 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://studiotvar.se/tags/righttorepair/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>HOWTO: Batteribyte macbook pro mid 2014!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2021/07/14/2021-batteribyte-macbook-pro-mid-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Jul 2021 17:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2021/07/14/2021-batteribyte-macbook-pro-mid-2014/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Brukar skruva isär min gamla trogna MacBook Pro (modell Mid-2014) åtminstone en gång per år och städa den från damm. Den blir oftast rejält mindre varm och går också mycket tystare av lite dammsugning av fläktar innuti.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Plockade som vanligt fram mitt pålitliga kit från ifixit.com och lättade på locket (nåja botten om man ska vara petig).&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/macbook-svullet-batteri.png&#34; alt=&#34;Macbook med svullet batteri&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Som synes är både bottenplattan och dom två fläktarna rätt dammiga. Fram med lilla dammsugaren och försiktigt göra rent! Som vanligt inget större problem förrän jag skulle återmontera bottenplattan… Plötsligt märker jag ju att den inte går att skruva ihop igen? Va nu? Efter lite ytterligare granskning inser jag snart att batteriets celler är REJÄLT svullna!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reparatören Sören vs GoPro HD Hero3</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2015/04/11/2015-reparatoren-soren-vs-gopro-hd-hero3/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2015 12:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2015/04/11/2015-reparatoren-soren-vs-gopro-hd-hero3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Roat (?) mig här i veckan med att ge mig på att reparera en GoPro-kamera som fått&#xA;en ”körnare” nästan mitt i linsen efter en rejäl krasch i backen! Jösses så pilligt&#xA;men onekligen spännande!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/lins.png&#34; alt=&#34;lins.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vad var klurigast då? Ja man lär ju hitta reservlins av rätt sort vilket var en&#xA;förvirrande resa. Sen lär man sluta vänta på att det ska bli billigare någon gång&#xA;när det är VÅR svenska krona som ramlar nedåt mot andra valutor. Sagt och gjort&#xA;beställde jag en lins på typ lite chansning (alltid spännande när leverantören&#xA;knappt kan engelska). Döm om min förvåning när en lins dök upp på typ bara 2 veckor&#xA;ända borta från Kina!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
