<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Saknad on Studio Tvär</title>
    <link>https://studiotvar.se/tags/saknad/</link>
    <description>Recent content in Saknad on Studio Tvär</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>sv-se</language>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Jan 2015 17:53:04 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://studiotvar.se/tags/saknad/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>En stor dag!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2015/01/30/2015-en-stor-dag/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jan 2015 17:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2015/01/30/2015-en-stor-dag/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hello music lovers!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bättre sent än aldrig? Borde ju så klart varit fixat redan innan den 16:e januari&#xA;men idag är det officiellt! Jag kommer ut ur garderoben ordentligt med min första&#xA;singel ”I Wish There Were Another You” till minne av min saknade vän Jenny. Man kan&#xA;nu hitta min låt på populära tjänster såsom iTunes, Spotify och Google Play! 🙂&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://music.youtube.com/watch?v=mC-PqMFAAZY&amp;amp;si=gZ_2Ag2r2pS2uEew&#34;&gt;!&lt;img src=&#34;images/google-music.png&#34; alt=&#34;google-music.png&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://open.spotify.com/track/3okphPQlrh5R6MEbUvzYaB?go=1&amp;amp;sp_cid=6f6e6a9535ac8379ecb00a926293892b&#34;&gt;!&lt;img src=&#34;images/spotify.png&#34; alt=&#34;spotify.png&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/mC-PqMFAAZY&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://img.youtube.com/vi/mC-PqMFAAZY/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;Video på Youtube&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Årsdag igen och 4 år har gått..</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2015/01/16/2015-arsdag-igen-och-4-ar-har-gatt/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Jan 2015 17:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2015/01/16/2015-arsdag-igen-och-4-ar-har-gatt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hej där uppe kära vän!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Återigen är det den där dagen på året då man så klart tänker en hel del på dig. Fortfarande&#xA;rätt svårt att förstå vad som hände och tunga frågor snurrar. Det är ju många som saknar&#xA;sin härliga tokiga busjänta till vän och inte minst jag. Hoppas du har det riktigt bra där&#xA;du är nu i alla fall…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Många spelar min låt jag skrev till ditt minne idag och man blir onekligen rörd av&#xA;kommentarerna. Över 110 spelningar på youtube idag och över 2000 totalt. Även om&#xA;alla inte lyssnar på hela så får man ändå försöka inse att några faktiskt tycker den&#xA;är bra! Hade hoppats hinna få till en överaskning till idag men jag startade inte&#xA;tillräckligt tidigt och det har dragit ut på tiden rejäääält innan jag fick ordning&#xA;på allt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Grattis saknade vän!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2014/04/12/2014-grattis-saknade-van/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Apr 2014 19:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2014/04/12/2014-grattis-saknade-van/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Idag skulle varit din 35-års dag! Åren går fort men rackarns vad man fortfarande påminns om dig och dina påhitt var och varannan dag. Tur jag vet du har det bra på ditt lilla moln där i himlen!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;See ya on the other side…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Saknar dej!!!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://youtu.be/ASXx8ACg3NM&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://img.youtube.com/vi/ASXx8ACg3NM/0.jpg&#34; alt=&#34;Video på Youtube&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saknar dej min kära vän lite extra mycket!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2013/04/12/2013-grattis-saknade-van-extra-mycket/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2013 16:40:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2013/04/12/2013-grattis-saknade-van-extra-mycket/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Idag är en dag som är passande grå på ett vis&amp;hellip;För just idag skulle min&#xA;kära saknade vän Jenny fyllt år om hon inte klättrat iväg på en liten&#xA;stege av moln upp till änglaskaran där i himlen. Jag är ju såklart idag&#xA;extra tacksam för att även min låt om hennes födelsedag &amp;ldquo;Saknar dej&amp;rdquo;&#xA;spelas i cityradion.nu om dagarna nu. Hon var ju en galen solstråle så&#xA;på så vis hade det ju varit passande med strålande sol just idag men jag&#xA;tar historien om varför jag tycker det passar med en grådag den långa&#xA;omständiga vägen (som alltid?)&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Long time nothing written?</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2013/03/18/2013-long-time-nothing-written/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 21:40:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2013/03/18/2013-long-time-nothing-written/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Men har inget hänt sen sist? Jo jösses! Har fått min låt spelad om å&#xA;om å om igen i radion och det är fantastiskt kul. Har hunnit med att&#xA;se och HÖRA gigantisk gospelfestival med över 400 sångare på Gävle&#xA;konserthus och en fantastisk spelning av coverbandet P-floyd. Själv har&#xA;jag igår söndag fått varit med min härliga kör Bomhus kyrkokör och&#xA;sjungit i den stora Gävle Heliga Trefaldighetskyrka för massor med&#xA;folk vilket var en härlig upplevelse! Annars har jag tyvärr pga&#xA;förkylning som väckte liv i hostan missat sjunga både på begravning&#xA;och dop. Men det känns som det ändå går åt rätt håll trots lite svackor&#xA;å hysteriskt dålig kondition!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Premiär i lokalradion!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2013/01/28/2013-premiar-i-lokalradion/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 20:40:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2013/01/28/2013-premiar-i-lokalradion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Idag hörde jag för första gången min egen låt i radion! Cityradion.nu&#xA;som sänder i Gävle/Sandviken har sen slutet på förra veckan lagt opp&#xA;min låt ”I wish there were another you” i sin A-rotationslista så den&#xA;spelas om dagarna! Första gången jag fick höra den skulle spelas var i&#xA;fredags men då hade jag inte tillgång till någon radio. Idag hade jag&#xA;dock det! Och lagom precis före nyheterna presenterade Bosse på&#xA;Cityradion.nu att han skulle spela min låt efter nyheterna så då var&#xA;man snabb och plocka fram mobilen så man kunde dokumentera!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>En verkligt omväxlande dag…</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2013/01/16/2013-en-verkligt-omvaxlande-dag/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2013 20:40:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2013/01/16/2013-en-verkligt-omvaxlande-dag/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Idag har det gått hela 2 år sedan jag miste en underbar vän. Detta satte&#xA;så klart en lite dyster ton över dagen. Mängder av hjärtan och kramar&#xA;fram och tillbaka i sociala medier såsom facebook gör ju att man åter&#xA;påminns om vilken verklig  färgklick som försvunnit från planeten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/tand-lyckta.jpeg&#34; alt=&#34;tand-lyckta.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Du är saknad underbara Jenny!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mitt i ymnigt snöfall blev det även idag lunch och jag hade med några&#xA;nuvarande kollegor som också varit dåvarande kollegor bokat in en lunch&#xA;på stan. Lite glad och trevlig lunchning kändes rätt – men så kom det en&#xA;överraskning av underlig slag. När jag skottat av min lilla bil så visar&#xA;det sig att fjärrupplåsningen inte ville funka. Verkar som jag haft min&#xA;bilnyckel i kläm bland allt bråte i fickan och därmed lyckats ladda ur&#xA;den. Tänkte den kunde vila lite så kanske den funkar sen? Sen var man ju&#xA;så klart också hungrig. Dan fick bli chaufför och Saab-ägare som han&#xA;också är tänkte jag att man kanske kunde tjyvladda nyckeln i hans bil&#xA;men det gick ju inte. Jag har en 9-3a och han en 9-5a och tydligen är&#xA;det bara 9-3:orna som har det där ”flötet” till nyckel.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
