<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hack on Studio Tvär</title>
    <link>https://studiotvar.se/tags/hack/</link>
    <description>Recent content in Hack on Studio Tvär</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>sv-se</language>
    <lastBuildDate>Mon, 26 Sep 2022 19:53:04 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://studiotvar.se/tags/hack/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Wow! Testar ett Air Pod hack..</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2022/09/26/2020-airpod-hack/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 19:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2022/09/26/2020-airpod-hack/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mitt första par Air Pods hade ett hårt liv. Riktigt hårt. Brukade dom mer eller mindre dagligen till och från jobbet samt på jobbet för att hamna lite i en egen värld där i kontorslandskapet. Lyckades också tappa dom engång på en Ica Maxi-parkering där dom blev överkörda minst en gång – men jag fick igen dom! Har slipat betonggolv i ett helt radhus med dom i skallen för att stå ut med monotona jobbet (med hörselkåpor utanpå, tack för underhållningen Billy Opel!). Nånstans i denna process så dog den vänstra Air Podden helt. Den tog laddning men gav inte ifrån sig ett pip. Testat alla former av reset och annat man kunde men fick ge upp och köpte ett par nya (hade ju lite dålig batteritid och fick ju då dessutom Gen2). Men så nyligen när dom råkade hamna på mitt skrivbord långt senare i någon sorts rensningsaktivitet av gammal datorskrot för kommande flytt till ovan nämnda radhus så fick jag för mig att kolla om själva uppladdningsbara fodralet fortfarande tog laddning och höll sig skapligt eller om jag skulle kasta allt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MacGyver-mode i värmen!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2020/06/22/2020-macgyver-mode-i-varmen/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 10:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2020/06/22/2020-macgyver-mode-i-varmen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Två riktigt varma dagar på raken och kolla lite i lådor och tog hjälp av en gammal pc-fläkt, en riktigt gammal mobilladdare, en gammal flingkartong, en blomlåda för balkong samt två frysklampar och lite vatten! Krävdes bara en liten sockerbit för koppling och en sax att klippa i flingkartongen sen var det klart!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/gammal-pc-flakt.png&#34; alt=&#34;Gammal PC fläkt med mobilladdare&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Några isklampar i en blomlåda!&#xA;&lt;img src=&#34;images/blomlada-med-isklampar.png&#34; alt=&#34;Blomlåda med isklampar&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ett uppklippt flingpaket som täckning&#xA;&lt;img src=&#34;images/uppklippt-flingpaket.png&#34; alt=&#34;Uppklippt flingpaket&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
