<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Radio on Studio Tvär</title>
    <link>https://studiotvar.se/tags/radio/</link>
    <description>Recent content in Radio on Studio Tvär</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>sv-se</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Mar 2013 21:40:04 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://studiotvar.se/tags/radio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Long time nothing written?</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2013/03/18/2013-long-time-nothing-written/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2013 21:40:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2013/03/18/2013-long-time-nothing-written/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Men har inget hänt sen sist? Jo jösses! Har fått min låt spelad om å&#xA;om å om igen i radion och det är fantastiskt kul. Har hunnit med att&#xA;se och HÖRA gigantisk gospelfestival med över 400 sångare på Gävle&#xA;konserthus och en fantastisk spelning av coverbandet P-floyd. Själv har&#xA;jag igår söndag fått varit med min härliga kör Bomhus kyrkokör och&#xA;sjungit i den stora Gävle Heliga Trefaldighetskyrka för massor med&#xA;folk vilket var en härlig upplevelse! Annars har jag tyvärr pga&#xA;förkylning som väckte liv i hostan missat sjunga både på begravning&#xA;och dop. Men det känns som det ändå går åt rätt håll trots lite svackor&#xA;å hysteriskt dålig kondition!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Premiär i lokalradion!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2013/01/28/2013-premiar-i-lokalradion/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jan 2013 20:40:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2013/01/28/2013-premiar-i-lokalradion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Idag hörde jag för första gången min egen låt i radion! Cityradion.nu&#xA;som sänder i Gävle/Sandviken har sen slutet på förra veckan lagt opp&#xA;min låt ”I wish there were another you” i sin A-rotationslista så den&#xA;spelas om dagarna! Första gången jag fick höra den skulle spelas var i&#xA;fredags men då hade jag inte tillgång till någon radio. Idag hade jag&#xA;dock det! Och lagom precis före nyheterna presenterade Bosse på&#xA;Cityradion.nu att han skulle spela min låt efter nyheterna så då var&#xA;man snabb och plocka fram mobilen så man kunde dokumentera!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>En verkligt omväxlande dag…</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2013/01/16/2013-en-verkligt-omvaxlande-dag/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Jan 2013 20:40:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2013/01/16/2013-en-verkligt-omvaxlande-dag/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Idag har det gått hela 2 år sedan jag miste en underbar vän. Detta satte&#xA;så klart en lite dyster ton över dagen. Mängder av hjärtan och kramar&#xA;fram och tillbaka i sociala medier såsom facebook gör ju att man åter&#xA;påminns om vilken verklig  färgklick som försvunnit från planeten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/tand-lyckta.jpeg&#34; alt=&#34;tand-lyckta.jpeg&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Du är saknad underbara Jenny!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mitt i ymnigt snöfall blev det även idag lunch och jag hade med några&#xA;nuvarande kollegor som också varit dåvarande kollegor bokat in en lunch&#xA;på stan. Lite glad och trevlig lunchning kändes rätt – men så kom det en&#xA;överraskning av underlig slag. När jag skottat av min lilla bil så visar&#xA;det sig att fjärrupplåsningen inte ville funka. Verkar som jag haft min&#xA;bilnyckel i kläm bland allt bråte i fickan och därmed lyckats ladda ur&#xA;den. Tänkte den kunde vila lite så kanske den funkar sen? Sen var man ju&#xA;så klart också hungrig. Dan fick bli chaufför och Saab-ägare som han&#xA;också är tänkte jag att man kanske kunde tjyvladda nyckeln i hans bil&#xA;men det gick ju inte. Jag har en 9-3a och han en 9-5a och tydligen är&#xA;det bara 9-3:orna som har det där ”flötet” till nyckel.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
