<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Datorer Och Teknik on Studio Tvär</title>
    <link>https://studiotvar.se/categories/datorer-och-teknik/</link>
    <description>Recent content in Datorer Och Teknik on Studio Tvär</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>sv-se</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Sep 2024 12:28:17 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://studiotvar.se/categories/datorer-och-teknik/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>DrData skruvar!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2024/09/28/2024-drdataskruvar/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Sep 2024 12:28:17 +0200</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2024/09/28/2024-drdataskruvar/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Testar göra ett nytt inlägg på min gohugo-baserade hemsida!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Slängde ihop en minivideo för att testa lite och trycker ut ett kort inlägg. Fick minsann bli en ny liten spellista på youtubekanalen för detta. Nån dag kanske man ska städa lite där med? :)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.youtube-nocookie.com/embed/r-GgAxExKG0?si=GEWKgiZ0-nWJywjJ&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://img.youtube.com/vi/r-GgAxExKG0/maxresdefault.jpg&#34; alt=&#34;Video på Youtube&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wow! Testar ett Air Pod hack..</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2022/09/26/2020-airpod-hack/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2022 19:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2022/09/26/2020-airpod-hack/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mitt första par Air Pods hade ett hårt liv. Riktigt hårt. Brukade dom mer eller mindre dagligen till och från jobbet samt på jobbet för att hamna lite i en egen värld där i kontorslandskapet. Lyckades också tappa dom engång på en Ica Maxi-parkering där dom blev överkörda minst en gång – men jag fick igen dom! Har slipat betonggolv i ett helt radhus med dom i skallen för att stå ut med monotona jobbet (med hörselkåpor utanpå, tack för underhållningen Billy Opel!). Nånstans i denna process så dog den vänstra Air Podden helt. Den tog laddning men gav inte ifrån sig ett pip. Testat alla former av reset och annat man kunde men fick ge upp och köpte ett par nya (hade ju lite dålig batteritid och fick ju då dessutom Gen2). Men så nyligen när dom råkade hamna på mitt skrivbord långt senare i någon sorts rensningsaktivitet av gammal datorskrot för kommande flytt till ovan nämnda radhus så fick jag för mig att kolla om själva uppladdningsbara fodralet fortfarande tog laddning och höll sig skapligt eller om jag skulle kasta allt.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ut med nytt och in med annat nytt!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2022/04/27/2022-ut-med-nytt-och-in-med-annat-nytt/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2022 15:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2022/04/27/2022-ut-med-nytt-och-in-med-annat-nytt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Köpte ju mig ett tangentbordskit strax före jul som såg lovande då jag gillar låg profil keyboards och såg möjligheten att även köra trådlöst både med usb-dongel och bluetooth när man nu jobbar deltid hemifrån i den nya post-pandemiska verkligheten.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Slog till på ett Cherry DW 9000 Slim och var inledningsvis väldans nöjd. Men så började problemen. Märkte ju att batterierna höll väldans dåligt att jobba på när man körde bluetooth till jobblappisen. Sen efter bara nån månad började nedre vänstra hörnet på tangentbordet bete sig skumt! Glappade först ibland för att sen börja glappa rejält framförallt Ctrl vilket iiiiinte e kul då jag tillbringar min dagtid som knapprapat (systemutvecklare). Sen började jag undra om jag blivit dyslektisk då jag tappade tangenttryckningar här å där. Drygt. Råttan gillar jag dock men det här funkar ju inte.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kabelförvaringstrix!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2022/04/12/2022-kabelforvarningstrix/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Apr 2022 15:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2022/04/12/2022-kabelforvarningstrix/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Såg det nog för lääääänge sedan på internet nånstans men idag har det varit lite röjning och även jag tog och testade trixet! Får säga att det faktiskt funkar riktigt bra! Kommer bli enklare att hitta dom udda konverterarna när man ska leka i lilla hemmastudion och behöver nån konstig koppling till nått… 🙂&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/kabelforvarningstrix.png&#34; alt=&#34;Kabelförvarningstrix&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Jag har alltså kapat upp ett papprör som förmodligen haft en vaxduk eller liknande runt sig samt kompletterat med lite vanliga toarullar. Fyllt botten på en förvarningspuff med stående rullar och alla kontakter uppåt. Nåja nästan fyllt – behövde ju plats för ett gammalt ljudkort och diverse gitarrsträngar också. Voila har jag äntligen lite ordning på oredan och kan lätt plocka fram och hitta udda kablar, förlängare och konverterare. Nu återstår bara att åka med den ännu större högen med gamla sladdar till återvinningen!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>MacGyver-mode i värmen!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2020/06/22/2020-macgyver-mode-i-varmen/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 10:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2020/06/22/2020-macgyver-mode-i-varmen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Två riktigt varma dagar på raken och kolla lite i lådor och tog hjälp av en gammal pc-fläkt, en riktigt gammal mobilladdare, en gammal flingkartong, en blomlåda för balkong samt två frysklampar och lite vatten! Krävdes bara en liten sockerbit för koppling och en sax att klippa i flingkartongen sen var det klart!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/gammal-pc-flakt.png&#34; alt=&#34;Gammal PC fläkt med mobilladdare&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Några isklampar i en blomlåda!&#xA;&lt;img src=&#34;images/blomlada-med-isklampar.png&#34; alt=&#34;Blomlåda med isklampar&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Ett uppklippt flingpaket som täckning&#xA;&lt;img src=&#34;images/uppklippt-flingpaket.png&#34; alt=&#34;Uppklippt flingpaket&#34;&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ny leksak i hemmastudion!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2020/05/06/2020-ny-leksak-i-hemmastudion/</link>
      <pubDate>Wed, 06 May 2020 18:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2020/05/06/2020-ny-leksak-i-hemmastudion/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Förvånande nog tog det inte flera veckor som jag trodde när min nya leksak blev restnoterat på rea.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Mer tur än vanligt! Med andra ord… 🙂&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Har ju stört mig lite på mina stativ här hemma i bland all bråte i lilla hemmastudion. Speciellt nu i dessa märkliga tider när man jobbar distans hela dagarna så blir det till att dra i och ur sladdar och försöka ställa undan grejorna. När jag fick syn på ett skrivbordsstativ i nått videoklipp på nätet tänkte jag att jag skulle kolla efter ett sånt! Finns ju så klart en bunt att välja på och jag vill ju kunna sätta dit en kondensatormikrofon. Vela lite vad man skulle välja då jag inte riktigt var säker på om det skulle bli bra och en kondingmikrofon väger ju en del dessutom. Så när jag då fick syn på en rea för ett billigt stativ (kanske för billigt?) så slog jag till! Idag landa paketet med en ”Svive Hydra Microphone Arm”!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Kapten Kalsong - Hela dagen lång!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2020/04/14/2020-kapten-kalsong-hela-dagen-lang/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 21:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2020/04/14/2020-kapten-kalsong-hela-dagen-lang/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Så har jag valt att kalla min lilla humorlåt om det här med att jobba distans som många av oss gör sen en längre tid tillbaka. Ett litet kul experiment av en musiksnutt som fastna hos mig när jag letade lite nya skojiga ackord på gitarren och ut ramla ett snudd på galet skruvande i nån sorts musikvideo i ett på tok för begränsat redigeringsprogram. Men rackarns kul har det varit!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Nytt mikrofonfäste!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2016/01/25/2016-nytt-mikrofonfaste/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jan 2016 22:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2016/01/25/2016-nytt-mikrofonfaste/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Att jag inte köpt ett för länge sedan! Jösses va mycket bättre än det original som&#xA;jag använt och som jag dessutom råkat paja! MacGyver och tejp i all ära men rackarns&#xA;så mycket bättre detta ser ut och känns. Så himla mysigt när man köper nått som blir&#xA;perfekt! Blir spännande att prova i lilla hemmastudion!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/nytt-mikrofonfaste.png&#34; alt=&#34;nytt-mikrofonfaste.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Gummiband i reserv ingick dessutom! 🙂&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Välkommen hem! :)!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2015/07/31/2015-valkommen-hem/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jul 2015 17:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2015/07/31/2015-valkommen-hem/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nu åker min mini-server med Windows 8.1 ut och in kommer min nya lilla vän! Mac Mini!&#xA;Hoppas du är rejält stabilare och snabbare samt förhoppningsvis lika tyst!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/macmini.png&#34; alt=&#34;macmini.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Frågan är vad jag ska döpa min nya vän till? Hmmm får fundera medan jag meckar mat! 🙂&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Plötsligt blir det mycket musik!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2015/05/25/2015-plotsligt-blir-det-mycket-musik/</link>
      <pubDate>Mon, 25 May 2015 19:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2015/05/25/2015-plotsligt-blir-det-mycket-musik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ibland har det visst en förmåga att bli en hel del i schemat plötsligt! I söndags&#xA;var jag med och sjöng för konfirmander i Bomhus kyrka med Bomhus kyrkokör och i&#xA;morgon tisdag klockan 19:00 blir det Vårkonsert också i Bomhus kyrka. Sen mitt i&#xA;allt har man misslyckats med att säga ”nej” och ska spela och sjunga på begravning&#xA;på fredag (fast ska man vara ärlig så vill jag nog prova om jag klarar av det). Så&#xA;självklart har det blivit lite meckandet med vilka låtar som skall sjungas och hur,&#xA;rep i olika former samt lite meckandet i studion med inspelning vilket blir för sällan.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fantastisk service!</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2015/04/19/2015-fantastisk-service/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Apr 2015 19:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2015/04/19/2015-fantastisk-service/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ibland blir man mäkta förvånad av vilken fantastisk service man kan få ibland! Så&#xA;här gick det till…&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;koss-porta-pro-for-ever&#34;&gt;KOSS Porta-PRO for ever!&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;I tisdags började plötsligen mina 5 år gamla Porta-PRO hörlurar glappa. Har ju dom&#xA;mer eller mindre varje dag på jobbet och dom har sannerligen funkat bra! Försökte&#xA;klura ut var felet satt och upptäckte rätt snart att vänster öras sladd var glapp&#xA;precis under själva hörluren. Hittade dock en klämma som blivit över från nån matlåda&#xA;och lyckades hitta en vinkel där lurarna funkade…&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reparatören Sören vs GoPro HD Hero3</title>
      <link>https://studiotvar.se/blog/2015/04/11/2015-reparatoren-soren-vs-gopro-hd-hero3/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2015 12:53:04 +0100</pubDate>
      <guid>https://studiotvar.se/blog/2015/04/11/2015-reparatoren-soren-vs-gopro-hd-hero3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Roat (?) mig här i veckan med att ge mig på att reparera en GoPro-kamera som fått&#xA;en ”körnare” nästan mitt i linsen efter en rejäl krasch i backen! Jösses så pilligt&#xA;men onekligen spännande!&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;images/lins.png&#34; alt=&#34;lins.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Vad var klurigast då? Ja man lär ju hitta reservlins av rätt sort vilket var en&#xA;förvirrande resa. Sen lär man sluta vänta på att det ska bli billigare någon gång&#xA;när det är VÅR svenska krona som ramlar nedåt mot andra valutor. Sagt och gjort&#xA;beställde jag en lins på typ lite chansning (alltid spännande när leverantören&#xA;knappt kan engelska). Döm om min förvåning när en lins dök upp på typ bara 2 veckor&#xA;ända borta från Kina!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
